In zijn bibliotheek was hij geweest altijd zeker van vrije tijd en rust; en hoewel voorbereid, zoals hij zei Elizabeth, om dwaasheid en verwaandheid te ontmoeten in elke andere kamer van de huis, hij was er vroeger vrij van; zijn beleefdheid, daarom, was zeer snel in het uitnodigen van Mr. Collins om zich bij zijn dochters aan te sluiten lopen; en meneer Collins, feitelijk veel beter geschikt voor een rollator dan een lezer, was zeer verheugd zijn grote boek te sluiten en te gaan.
